[大國勃起] 稱來港尋妹不遂為博坐監行劫 強國農夫「如願」囚32個月

支那退休農夫今年5月16日來港後，聲稱尋妹不遂，盤川又用盡，餓極下於清晨打劫女途人擬博坐監，惟於現場徘佪多時仍未被捕，於是在離港限期屆滿前返回支那，翌日再來港。農夫終在案發後3天被捕，他帶警員尋回女事主大部份失物及現金，今在區院承認行劫罪，被判入獄32個月。

被告鄭日洪(55歲)於今年5月22日清晨5時許，在元朗元美大廈外對59歲麵店女工從後箍頸，再拖她到後巷行劫。事主及後返到工作地點後報警。警方於案發現場附近後巷找回手袋，但當中財物全失。

至同月25日清晨，警員於區內發現被告外貌與劫搶案疑犯相似，跟蹤兩小時後將他截停拘捕。被告承認行劫並帶警方分別到附近橋底、花槽和廁格找回手機、銀包、500元紙幣等大部份失物，只有一張八達通卡和100元紙幣未能尋回。

被告警誡稱因在外面不開心故博坐監，自稱沒有意圖把失物據為己有，再次來港是因為良心發現想歸還失物，但不知如何做，他重申想坐監但希望輕判。

被告今求情時透露，來港本要找居港的胞妹，希望她出資替支那癱母付錢醫病及多探望母親，惟他只得胞妹支那手機號碼，又沒有實際住址，只記得她住屯門，故在屯門一帶遊走，希望記起她家在哪。但他一直找不到胞妹，當時已沒有錢，案發時已兩日沒有進食，並透露用了事主的100元買食物。

暫委法官練錦鴻稱被告沒用武器，事主受驚但沒表面傷勢，本案並非搶劫罪行中最嚴重的案件，但香港是知名安全城市，很多旅遊書介紹香港時都指外出不用擔心，被告行為令香港這美譽受損。

法官又質疑被告的求情內容，指博坐監會令其母無人照顧，與其原本動機不符。

坐監都叫北歐坐喇。人地啲好似渡假區咁

支那窮人無錢去唔到呀

惟於現場徘佪多時仍未被捕

比利時個監獄靚到癲

應該係家族遺傳

諗住食蝗家飯，點知死都唔拉我